{"41": {"question": ".\u09ad\u09be\u09b0\u09bf \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u09c7\u09a4 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 -", "options": ["2H2O2", "H2O", "D2O", "HD2O2"], "answer": ["D2O\""]}, "40": {"question": ".\u099c\u09be\u09b0\u09a8 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u0998\u099f\u09c7 -", "options": ["\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09b0\u09cd\u099c\u09a8", " \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3", " \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0986\u09a6\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8", "\u09a4\u09a1\u09bc\u09bf\u09ce \u09a7\u09a8\u09be\u09a4\u09cd\u09a8\u0995 \u09ae\u09cc\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be \u09ae\u09c2\u09b2\u0995\u09c7\u09b0 \u0985\u09aa\u09b8\u09be\u09b0\u09a3"], "answer": ["\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09b0\u09cd\u099c\u09a8\""]}, "227": {"question": ".\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0995\u09cd\u09b7\u09be\u09b0\u0995\u09c0\u09af\u09bc \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "options": ["P4O10", "MgO", "CO", "ZnO"], "answer": ["MgO\""]}, "267": {"question": ".\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09c0\u09ad\u09c2\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be?", "options": ["\u0997\u09cd\u09b2\u09bf\u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "\u09ab\u09bf\u099f\u0995\u09bf\u09b0\u09bf", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09be\u0987\u09a1", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09c7\u099f"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09c7\u099f\""]}, "226": {"question": "\u099c\u09be\u09b0\u09a3 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09c0 \u0998\u099f\u09c7?", "options": [" \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3", "\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u0986\u09a6\u09be\u09a8-\u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8", "\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09b0\u09cd\u099c\u09a8", "\u09b6\u09c1\u09a7\u09c1 \u09a4\u09be\u09aa \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09b0\u09cd\u099c\u09a8\""]}, "391": {"question": "\u09b6\u09c1\u09b7\u09cd\u0995 \u09ac\u09b0\u09ab \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc-", "options": [" \u09b9\u09bf\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8\u0995\u09c7", " \u09b9\u09bf\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u0995\u09c7", " \u09b9\u09bf\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u0995\u09c7", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09a1\u09be\u0987\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u0995\u09c7"], "answer": [" \u09b9\u09bf\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u0995\u09c7\""]}, "736": {"question": " \u09b2\u09cb\u09b9\u09be\u0995\u09c7 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09ad\u09be\u09a8\u09be\u0987\u099c\u09bf\u0982 \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u2013", "options": ["\u09a4\u09be\u09ae\u09be", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u09b0\u09c2\u09aa\u09be", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\""]}, "735": {"question": "\u09ad\u09be\u09b0\u09c0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u09c7\u09a4 \u2013", "options": ["2H2O2", "H2O", "D2O", "HD2O2"], "answer": ["D2O\""]}, "1059": {"question": "\u09b2\u09c7\u09a1\u09c7\u09b0 \u0986\u0995\u09b0\u09bf\u0995 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b2\u09c7\u09a1 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09b2\u09c7\u09a1 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f", "\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c7\u09a8\u09be", "\u09b2\u09c7\u09a1 \u09aa\u09be\u0987\u09b0\u09cb\u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u099f"], "answer": ["\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c7\u09a8\u09be\""]}, "1058": {"question": "\u09af\u09c7 \u09ae\u09cc\u09b2 \u09ac\u09be \u09af\u09cc\u0997 \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u099c\u09be\u09b0\u0995", "\u09ac\u09bf\u099c\u09be\u09b0\u0995", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa", "\u0985\u09ae\u09cd\u09b2"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u099c\u09be\u09b0\u0995\""]}, "1257": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u0985\u09a7\u09be\u09a4\u09c1", "options": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u09a8", "\u09b9\u09c0\u09b0\u0995"], "answer": ["\u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u09a8\""]}, "1258": {"question": "\u09a4\u09b0\u09b2 \u0985\u09a7\u09be\u09a4\u09c1", "options": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09ac\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u09a8", "\u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u09a8", "\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09ac\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u09a8\""]}, "1261": {"question": "\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09aa\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "options": ["\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\""]}, "1255": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be \u09ae\u09cc\u09b2/\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "options": ["\u09b2\u09bf\u09a5\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "1262": {"question": "\u0995\u09c0\u099f\u09a8\u09be\u09b6\u0995 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "options": ["\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b2\u09bf\u09a5\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\""]}, "1259": {"question": "\u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b9\u09c0\u09a8 \u09ae\u09cc\u09b2", "options": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b2\u09bf\u09a5\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "1263": {"question": "\u09ad\u09c2\u09a4\u09cd\u09ac\u0995\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc", "options": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "1260": {"question": "\u09b6\u09c8\u09ac\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc ", "options": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u098f\u09b2\u09c1\u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8\""]}, "1256": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09bf \u09a4\u09b0\u09b2 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 ", "options": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6", "\u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u09a8", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b0\u09a6\""]}, "1264": {"question": "\u099d\u09be\u09b2\u09be\u0987\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "options": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf \u0986\u09b8\u09bf\u099f\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf \u0986\u09b8\u09bf\u099f\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8\""]}, "1254": {"question": "\u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09b9\u09be\u09b2\u0995\u09be \u09a7\u09be\u09a4\u09c1 ", "options": ["\u09b2\u09bf\u09a5\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09be", "\u09aa\u09be\u09b0\u09a6"], "answer": ["\u09b2\u09bf\u09a5\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "1861": {"question": "\u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09aa\u09b0\u09cd\u09a6\u09be\u09a5\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09ae \u0995\u09a3\u09be \u09af\u09be \u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u0985\u0982\u09b6\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc -", "options": ["\u0985\u09a3\u09c1", "\u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09c1", "\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09a8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09c1\""]}, "1955": {"question": "\u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8 \u09b8\u09cd\u099f\u09cb\u09b0\u09c7\u099c \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09c0\u09b8\u09be\u09b0 \u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09a1\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09af\u09c7 \u09a4\u09b0\u09b2\u099f\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc \u09a4\u09be \u09b9\u09b2 -", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u098f\u09ae\u09cb\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09be\u0987\u09a1", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\""]}, "2249": {"question": "\u2018\u0986\u0995\u09cb\u09af\u09bc\u09be \u09b0\u09c7\u099c\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u2019 \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u09af\u09bc-", "options": ["\u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09a1 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0993 \u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b2\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0\u09a3", "\u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09a1 \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09a1 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09a1 \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1 \u098f\u09ac\u0982 \u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09a1 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0\u09a3"], "answer": ["\u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7\u09a1 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0993 \u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b2\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0\u09a3\""]}, "2292": {"question": "\u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u0995\u09a4\u099f\u09bf?", "options": ["\u09e7\u09e7\u09e6", "\u09e7\u09e7\u09e8", "\u09e7\u09e7\u09ea", "\u09e7\u09e7\u09ec"], "answer": ["\u09e7\u09e7\u09ea\""]}, "2433": {"question": "\u09ab\u09b0\u09ae\u09be\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995 \u09b8\u0982\u0995\u09c7\u09a4 \u0995\u09bf ?", "options": ["CH-CHO", "C-CHO", "C2-CHO", "CH2O"], "answer": ["CH2O\""]}, "2503": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a4\u09c7\u099c\u09b8\u09cd\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a8\u09df?", "options": ["\u09b2\u09cc\u09b9", "\u0987\u0989\u09b0\u09c7\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09c1\u099f\u09cb\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09a8\u09c7\u09aa\u099a\u09c1\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b2\u09cc\u09b9\""]}, "2680": {"question": "\u2018\u09a1\u09cd\u09b0\u09be\u0987 \u0986\u0987\u09b8\u2019 (dry ice) \u09b9\u09b2\u2012", "options": ["\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09b6\u09c2\u09a8\u09cd\u09af \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b8\u09c7\u09b2\u09b8\u09bf\u09df\u09be\u09b8 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u09ac\u09b0\u09ab", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09aa\u09be\u09b0-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\u09c7\u09b0 \u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be"], "answer": ["\u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\""]}, "2799": {"question": "\u09b0\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09bf\u09ab\u09be\u0987\u09a1 \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u09b0\u09bf\u099f \u09b9\u09b2-", "options": ["\u09ef\u09e6% \u0987\u09a5\u09be\u0987\u09b2 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2   \u09e7\u09e6% \u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u09ee\u09e6% \u0987\u09a5\u09be\u0987\u09b2 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2   \u09e8\u09e6% \u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u09ef\u09eb% \u0987\u09a5\u09be\u0987\u09b2 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2   \u09eb% \u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u09ef\u09ee% \u0987\u09a5\u09be\u0987\u09b2 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2   \u09e8% \u09aa\u09be\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u09ef\u09eb% \u0987\u09a5\u09be\u0987\u09b2 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2   \u09eb% \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\""]}, "2801": {"question": "\u098f\u099f\u09ae\u09bf\u0995 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u098f\u0995\u0987 \u09b9\u0993\u09df\u09be \u09b8\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7\u0993 \u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u0993\u09df\u09be\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u09ad\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u09af\u09be\u09df \u09ac\u09b2\u09c7 \u09a4\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df-", "options": ["\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u09ae\u09be\u09b0", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09a8", "\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u09ac\u09be\u09b0"], "answer": ["\u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa\""]}, "2785": {"question": "\u099f\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0982 \u09b8\u09b2\u09cd\u099f-\u098f\u09b0 \u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09df\u09a8\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09c0?", "options": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u09ac\u09be\u0987\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09c7\u099f", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u099f\u09be\u09ae\u09c7\u099f", "\u09aa\u099f\u09be\u09b6\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u09ac\u09be\u0987\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09c7\u099f", "\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u09ae\u09a8\u09cb \u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u099f\u09be\u09ae\u09c7\u099f"], "answer": ["\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u09ae\u09a8\u09cb \u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u099f\u09be\u09ae\u09c7\u099f\""]}, "2800": {"question": "\u09a4\u09be\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09c7\u09b6\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09bf\u09a4\u09b2 \u09b9\u09df?", "options": ["\u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b2", "\u099f\u09bf\u09a8", "\u09b8\u09c0\u09b8\u09be", "\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be (\u099c\u09bf\u0999\u09cd\u0995)"], "answer": ["\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be (\u099c\u09bf\u0999\u09cd\u0995)\""]}, "2871": {"question": "\u09b8\u09cd\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u09c7\u09b0 \u0996\u09be\u09a6 \u09ac\u09c7\u09b0 \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u09a1 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u0995 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u09a1", "\u099f\u09be\u09b0\u099f\u09be\u09b0\u09bf\u0995 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09bf\u09a1\""]}, "3267": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09cc\u09b2\u099f\u09bf \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09a8\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc?", "options": ["H", "He", "N", "O"], "answer": ["He\""]}, "3268": {"question": "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09ae\u09cc\u09b2\u09c7\u09b0 \u0985\u09a3\u09c1\u09a4\u09c7 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09c1\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09a4?", "options": ["\u098f\u0995", "\u09a6\u09c1\u0987", "\u09a4\u09bf\u09a8", "\u099a\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u0987\""]}, "3857": {"question": "\u0997\u09be\u09dc\u09c0\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09c0\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df ?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u0995", "\u09aa\u09be\u09b0\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u0995"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995\""]}, "4729": {"question": "\u00a0\u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09a6\u09c2\u09b7\u09a3\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09a6\u09be\u09df\u09c0?", "options": ["H2", "Co2", "NO2", "NH3"], "answer": ["Co2\""]}, "4808": {"question": "\u00a0\u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09c0 \u09aa\u09cb\u09dc\u09be\u09b2\u09c7 \u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0 \u09a1\u09be\u0987- \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7 \u0986\u09b8\u09c7 ?\u00a0", "options": ["\u09a1\u09bf\u099c\u09c7\u09b2", "\u09b8\u09bf\u098f\u09a8\u099c\u09bf", "\u09aa\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b2", "\u0985\u0995\u099f\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09a1\u09bf\u099c\u09c7\u09b2\""]}, "4879": {"question": "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09ce\u09b8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0\u09a6\u09c7\u09b9", "\u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09ae\u09a8\u09cd\u09a1\u09b2\""]}, "5892": {"question": " \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099c\u09c8\u09ac \u0985\u09ae\u09cd\u09b2 ?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u098f\u09b8\u09bf\u099f\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09bf\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u098f\u09b8\u09bf\u099f\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\""]}}